台灣總統蔡英文首度以粵語向全球華人拜年！

今天是小年夜，總統府發言人黃重諺表示，迎接農曆豬年，蔡總統特別在小年夜的時候，透過社群網站向全球同樣過農曆春節的華人朋友祝賀，除了國台客語，蔡總統也首次以廣東話、潮州話向海外華人朋友問候新年快樂 。

而更有別於傳統華人領袖類似講話總是正襟危坐，蔡總統今年選擇在總統府接待貴賓入府的敞廳，以輕鬆的站姿向大家拜年。

特別是台灣的總統府建築，今年將邁入落成100年，歷經殖民、威權，一直到成為一個百分之百的民主國家，這棟建築物在台灣人民的共同努力下，空間逐漸解嚴，蔡總統上任來，更多的民間活力進到總統府，像是總統府大開放期間的農特產市集、迎接體育英雄的大遊行以及國慶光雕的藝術活動等等。

現在的總統府除了是民選總統的辦公場所，更是「人民的總統府」。蔡總統在總統府的敞廳錄製向華人拜年的談話中，也特別祝福所有同樣有著農曆春節傳統的華人都能像台灣人一樣，享有自由、民主的好生活。

蔡總統

落台啦

蔡總統 快點帶同美軍解放香港

客家話已列入國家語言
幾時將廣東話也列入國家話言？

蔡翁之意不在酒呀

條片其實串9緊我地

有D似李司棋

華你老母人
深圳河以北嘅人係地球毒瘤
以南唔係

蔡英文, 蔡廣東話

其實叫華人冇問題，華人/唐人只係種族名，可以唔同國家。例如華裔美國人、非裔美國人之類

應該鼓勵用華人呢個字，唔好比中共綁架晒全球華人做「中國人」搞臭晒個朵

x2

中國總統就中國總統喇

鬼同支那人係同一種族
支那人移民外國叫支裔
香港人移民外國叫港裔
你會唔會將英國人同美國人統稱為英人呀！

真心希望佢連任

英文又咪係譯Chinese,唔好自己呃自己。You are even a fucking Chinese

屌你老母蔡英文

sorry

人地唔想認中國人

中國人 呢個名留番比 13億蝗蟲自己慢慢J飽佢

但佢做緊中華民國嘅總統喎

微言大義

你問台灣人認唔認自己係中國人囉

台灣 一直想建立台灣國
只係家陣被逼掛住 中華民國 呢個濕鳩名

蔡總統好識做

你老母同公廁就冇分別

支持蔡總統

果然係中國總統
對任何人士都尊重

反觀支那想滅廣東話
連尊重都無

蔡總統

希望有生之年可以見到中華民國解放香港

講民意就用民主啲嘅理據啦好冇？
上次台灣選舉咪有個咩公投用台灣嚟做國名參加國際賽事嘅
唔好講公投，講大選啦
藍營嘅立場咪咩嘅，唔知佢地又有幾多席呢？
連個總統都支持不統不獨
人地台灣係民主國家，講民意要有規有矩
唔係你話「台灣 一直想」就一直想㗎

支華人 無分國界 不用分那麼細

大中華膠思想真係毒瘤
點極都唔明

佢識唔識閩南話？

我諗你應該同外國人講唔係同我講，人地都係叫你Chinese,德國人就叫Chinesen，不過你都可以話鬼佬係收左中國錢係五毛o既，反正你點講都唔會改變到個事實

華人/唐人/中國人/支那人只係中共國（或者俾佢地常用）嘅洗腦手法
用嚟統一唔同民族，方便管治同政治洗腦，煽動群眾等等
詳情睇1984講嘅極權語言洗腦

所以咪話中文咩字眼都好，只係用唔同字嚟粉飾Chinese依個大統一、大中華概念

在台灣 我們既保有傳統文化
也擁有自由跟民主
這是一種幸福 也是台灣人堅持的價值
沒人民主的地方 也許不懂台灣人的堅持

單打某贏國

得啦得啦 拎完飯盒收工啦

但前提係佢都要幫到台灣
依家藍營又係玩返針對綠營政策失敗都吸到票
綠營再玩獨立牌都唔知玩到幾耐

其實要講民族既話應該係漢人,不過我地已經比中共洗腦到唔記得左自己既民族,反而其他55個少數民族仲好重視自己既傳統

唔好同我講鬼佬唔知咩係漢人,世界各地好多少數民族比人迫害左成千年仲好努力宣傳自己既文化

農曆新年 Lunar New Year

原來台灣都叫農曆新年
唔明點解而家逼改叫咩中國新年 春節
屌你老母由細叫農曆新年叫到大
做乜撚要比其它地方既人逼改口自己既節日

係呀
串緊你班支那狗

最尾嗰句

台灣出咗「語言平等法案」，或者廣東話都有機會於台灣落地生根

激撚死班蝗

台灣好多人已經改咗口叫春節

你都講得啱，漢人會再精準啲，不過唐人 華人已經係大眾會用嘅稱呼，個idea比較易sell

我自己其實反對「中國人」既重點其實係個「國」字，因為假定咗呢group 人係同一個國家

上面巴打講chinese 呢個字既問題，我第一時間諗既就係chinese 其實冇講過一定係同一國家，不過英文/ 拉丁語系點解釋 xxxx-ese 其實我都唔sure, 有英文好既巴絲可以幫手分析下

Ho ball

夠唔夠韓國瑜講西班牙話勁？

吸引多d港人投資移民、技術移民黎台灣
振興產業、經濟

高招高招

人地真係識做MARKETING
抵讚

台灣（閩南）話同（大陸）閩南話其實用字係有一定分別。因為好多物件係日治時代引入，所以佢地係直接拎左日文既讀法黎講樣野，同大陸方面完全唔同發展，除此重有少許口音外，大致冇分別。
source：google

其實好多領事都會講廣東話
唯獨支那種果班撚樣唔會

天祐台灣

港共最近先偷改咗廣東話做非法定語言 見到人哋台灣都咁尊重我哋 好心up

要不是支那人 我們早就幸福快樂啦

其實可以諗下用Sinae-se?因為好多書都用"Sino"例如Sino-Japanese War
而Sino係由拉丁文 Sinae 轉出黎
Sinae由 Accent Greek "Σῖναι" /Sanskrit "चीन "轉出黎

或者噉講
語言一定有政治意識成份
冇就呃細路㗎啫
連政治研究都會用嚟做一個研究內容
所以依家你咩政治立場就用咩term囉
我就堅拒用依啲大統一嘅字㗎啦

沒有民主的地方可能不明白

不用分那麼細 都是大中華膠

TRUE
CHING好波
移民去美國既香港人咪又係比人叫AMERICAN CHINESE
D人唔識英文,只係活係廣東話既世界真係好可悲
井底之蛙

今次真係
台灣完美示範咩叫尊重
海外華人無理由支持抹殺自己母語嘅中國

J咗

in 蔡總統 we trust

外國人眼中嘅華人係計埋新加坡同馬來西亞嗰批，佢地話太似

利申：大學問過啲exchange

ENGLISH出嚟鳩UP兩句呢度班支那種就好撚肉緊
SIU4

自我身份取決於人地點講
依個思想好可悲
自我身份認同係「外國人眼中」嚟定義

漢咩人呀認親認戚，漢化咗就係漢人？
我係粵裔香港人

「沒有民主的地方」
唔知講緊邊度呢

推

華爾街狼人咩，華人

漢人 笑撚死
支那洗腦洗撚咗幾百年真係好成功

好感動
係農曆新年呀
唔係春節呀

祝福兩岸三地都算,佢係要提"全球",有D中國人走到去地球另一邊佢都仲要冤鬼纏身咁提人地同當地人係有分別都冇計,但係海外華人真係有事果陣佢個國家又一定唔會幫手,自己既祖先黎自D咁既國家只可以話係唔好彩

好多美國白人都會講自己有咩血統, french, british, german. 但係佢地都自己認同自己係美國人,因為佢地個國籍的確係美國,依點同我地唔同

習種叫全世界中國人
人哋叫全世界華人

識玩，拉攏香港人加廣東話海外華人已經夠做

因為佢哋乜撚都要話語權，用自己做代表
要全世界跟佢

President Xi spoke to all Chinese around the globe
President Tsoi spoke to all Chinese around the globe

點解台灣人唔講台語講粵語？

Anglo-Saxon都係Germanic添

你識唔識台語
條片都有講台語

Luna New Year, 唔係Chinese New Year

咁既然你搵到自己既身份認同,又想人知你同中國人唔同,你要努力咁對外宣傳,最好係係連登外面再搵多D同你一樣既人,先至夠大聲
如果得小貓三四隻,同LGBT話自己genderfluid既人差唔多

國軍來了我帶路

如果你講到自我身份認同
咁我諗除咗 香港人 HongKongese 都唔會有其他choice。
但「華人」呢個字同「黑人」係一樣性質。例如係美國有好多非洲移民，啲人都係當「黑人」咁看待佢地，標籤佢地，例如覺得佢地肯肯定會犯罪，係「nigga」，但事實佢地連呢個字背後意義都未必知。
華人/華裔/華僑根本就係其他人用嚟group住一班人用（可能因為方便，就好似「黃種人」）你自己未必會用，你會用更加獨立嗰個字。

先唔講做得好唔好先
起碼人地都識咩叫尊重先
比起某蟈只會用盡全力來滅你文化
真係高下立見

好似講得現實得濟
不過好地地有hongkonger同han唔用,係要base on中國人黎諗新既字有咩意思

咪係，人地美國領事D宣傳片都講廣東話同寫正體字，有D仲會改個中文名添

蔡總統一係唔出聲, 一出親聲就激撚到班五毛爆哂血管
呢D先係總統呀嗎~~~TAIWAN NO.1

廣東話

2020佢都冇望喇
一係就啟動修憲
唔係嘅話民進黨都準備執包袱

唉屌唔撚理國軍定美軍啦
快撚d黎香港比我地帶路啦

換左班幕僚係識玩啲

你係大陸狗咪串梗你

大巴大巴摑鳩雜總

啲大陸仔好撚嬲

奧運正名公投否決左

蔡英文死剩把口

又唔睇下民調跌剩幾多，同689一鳩樣炸
夠疆既就推左台獨公投，或者即刻獨立啦

好撚多5毛

D五毛好勤力開工喎

新年流流開工唔崩潰就奇

移民去台灣算唔算咁多國家之中最易？

新年流流咁多五毛

點解你地5毛的習總唔講廣東話恭賀呀

而家咁政治環境係要講英文先啱，證明中共識英文

中華正統
中華文明正統
中華文化正統

正解 正如日耳曼民族 斯拉夫民族
同中華民族一樣
唔通日耳曼等於德國 斯拉夫等於俄羅斯咩
係中共綁架中華民族等於中國人
一個民族可以係幾個國家

美國係冇種族㗎傻9 美國係多民族融合，有英裔美國人，非裔美國人，亞裔美國人囉，有咩問題

可唔可以做香港人總統

香港係一個民族呀傻鳩
你當陳浩天死㗎

FB佢個POST比大量翻牆既5毛攻擊緊
連登仔,去幫手!!!

空心菜實際做咗啲咩？ 唔好人地拍條片就打哂飛機

咪同呢啲上腦撚認真

嶺南民族

蔡總統新年快樂

至於隻維尼，就呢埋食蜜糖啦

louder please , i cant hear.

總統好！

華廈正統

蔡粵語

最多中國網友認識既一句廣東話

佢過唔過到2020?

南京條約正本存於中華民國台北國立故宮博物院

中華民國先係正統

所以人地咪覺得中國人（共產黨）=華人
仲唔轉名，咁等人地當埋大家係共產黨打埋一份

已經估到有人會拎個選舉結果黎講返去大一統
早就講左民進黨輸唔代表國民黨好

不嬲都講中華民國在台灣呢set野只係臨時性
不過睇黎大家太耐無講，唔記得左呢點

你睇左美國出果份report
再黎講蔡佢係咪死剩把口啦

跪求中華民國統治香港，敵人嘅敵人即係朋友，任何可以打撃共匪嘅行動都應該支持

Push

雜總
廣東話?
食屎

民族係跟生活方式、語言、習俗去分
「嶺南」喺仲種田嗰陣就啱
依家香港淨係可以上YouTube Google多方面收資訊依個生活方式已經同支那大陸任何一個民族分隔

蔡英文>>>>>>>>>林鄭，689

啱
應該叫東亞人 east asian
將日韓台港一齊group

唔洗諗都知啦
African American: black people
Latino American: hispanic
Cuban American: from Cuba
Mexican American: from Mexico
Chinese American: ?

有咩分別
咪又係指中國？

I’m French American
Sorry I don’t speak surrender

華人: I’m Chinese American

睇錯英文以為係English

Germany: Anschluss
Slavic: 一來東、南slavs都獨立，你無得claim 自己係slavic empire，二來俄羅斯帝國一戰時已經玩過pan slavism

一個民族可以係幾個國家，難囉
神羅啲細國唔講？意大利啲細國你唔講？Brittany、welsh、Aragon/Catalonia、galicia

世界走向就係民族國家，呢個係不爭嘅事實。雖然依家Catalonia同Scotland/northern Ireland 都有爭議,但separatism唔係第一日嘅事

你估Irish/Scottish people 會唔會叫自己做British？
你重叫自己做華人Chinese

但係中国唔會叫自己做Sinae 咁咪唔洗俾人叫中国人

中國唔會叫自己sino又點
Sino–British Joint Declaration 未聽過？
所有英語國家都知你認PRC人

我唔否認終極目標sell 到hongkonger 呢個身份一定係最好(即係類似香港民族論)，但喺今日嘅環境，唔夠多人支持香港既獨立身份，你要點樣sell 個idea 出去？點樣避免同化/ 被中共獨佔話語權？就係唯有用住華人/唐人既方式提醒中國人=/=華人

由A直接跳去C係好難，你要先有一個易入口啲嘅B比人接受，下一步先去C

而且我又覺得華人/唐人呢個bonding係可以號召到海外嘅人幫到我地喎。你要外國關注，有時候要有人幫手喺嗰邊宣傳、做lobbying, 如果你build 到「大家都係華人」呢個connection，人地先會有誘因對你作出支援。就好似台灣同香港，我相信都有呢種連繫

算啦
根本上嘅身份認同問題
一個係出於「香港民族有別於華人民族」為本體
一個係出於「香港人都係華人」為本體
對前者嘅人嚟講，號召你老母咩
香港人以外嘅所有亞洲民族都唔係同類人
依啲自我身份認同嘅嘢根本冇得妥協，唔好咁霸道

再者支乜撚嘢援
香港人講咗台港友好十幾廿年
台灣支援咗乜嘢
唔好講台灣，西方都冇個國家出過手
仲支援支援
有利益就有支援
你係咪想出賣香港本土身份認同嚟換支援？
我淨係諗到一個原因係要強逼人接受自己係華人嚟吸引「海外華人」支援，就係香港獨立之後以「華人國家」立國，接受「華人」移居，建立「華人」多元文化國家

Agger

我都同意實質上外國冇乜野真係幫過我地、而當然外交都係建基於利益為先

不過成日諗住自己圍內搞掂，到依家都係唔work，甚至連自己香港人都說服唔夠多數。

我唔係一個失敗主義既人，啲人一日到黑散播埋啲「冇啦 走啦」嘅言論冇意思架。咁想繼續堅持就要諗下唔同路線㗎啦

中共過去廿年係最強勢既時間，大家邊有野可以做到？要有人幫都要有機會嘅。換個角度諗，蔡英文今日出來講廣東話拜年，咪又係想同大家拉下關係，增加親切感，叫做有個照應姐